{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]La société de gestion britannique Schroders étudierait la possibilité d’ouvrir un nouveau bureau dans les pays scandinaves, selon Henrik Jonsson, le patron de la région nordique chez Schroders, rapporte le site spécialisé AMWatch.[S2]«Il est plus important que jamais d'être proche de ses clients», souligne Henrik Jonsson qui a pris ses fonctions il y a environ un an à Stockholm, au premier trimestre 2018.[S3]Outre Stockholm, Schroders a également un bureau à Copenhague.",
      "question": "Quelle société de gestion britannique envisage d'ouvrir un nouveau bureau en Scandinavie ?",
      "answer": "Schroders envisage d'ouvrir un nouveau bureau en Scandinavie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La boutique de gestion zurichoise Twelve Capital a recrutéRaffaele Dell’Amore en qualité de gérant sur les stratégies liées aux titres assurantiels privés (insurance-linked securities).[S2]Il gérait auparavant des portefeuilles sur cette même classe d’actifs pour Schroders à Zurich.[S3]Avant cela,Raffaele Dell’Amore a occupé plusieurs positions dans l’analyse de risque dans les transactions de réassurances, la modélisation du risque actuariel et la construction de stratégies ILS chezSecquaero Advisors, Deloitte et Scor.[S4]Fin 2018, Twelve Capital avait plus de 4 milliards de dollarsd’encours sous gestion.",
      "question": "Qui a été recruté par Twelve Capital et dans quel rôle ?",
      "answer": "Raffaele Dell’Amore a été recruté par Twelve Capital en tant que gérant sur les stratégies liées aux titres assurantiels privés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BMO Global Asset Management, filiale de Bank Of Montreal, a lancé le fonds “BMO SDG Engagement Global Equity Fund” dont la stratégie d’investissement est alignée sur les 17 Objectifs de développement durable (ODD) des Nations Unies.[S2]Ce nouveau fonds est initié par UBS Global Wealth Management dans le cadre de son initiative d’investissement 100% durable, indique un communiqué.[S3]«Il est conçu pour générer une croissance long terme tout en ayant un impact positif sur le monde dans lequel nous vivons.[S4]Cet objectif est atteint grâce à un engagement actif ciblé et axé sur l’impact auprès des entreprises en utilisant les objectifs de développement durable comme cadre.[S5]Le fonds est géré par Jamie Jenkins, co-head of global equities chez BMO Global Asset Management, et l'équipe global rquities à Londres qui dirigeégalement la stratégie phare BMO Responsible Global Equity Strategy», explique un communiqué.[S6]Le fond “BMO SDG Engagement Global Equity Fund” détiendra entre 40 et 60 actions mondiales de petite et moyenne capitalisation.[S7]«L'équipe global equities est appuyée par l'équipe primée responsible investment qui veille à ce que les facteurs environnementaux, sociaux et de gouvernance (ESG) soient pris en compte dans l’analyse et l’engagement des entreprises», précise la société de gestion.[S8]BMO rappelle avoir été \"à l’avant-garde de l’investissement éthique en Europe en lançant le premier fonds éthique de détail en 1984\".[S9]L'équipe responsible investment est constituée de 16 spécialistes.[S10]Le fonds BMO SDG Engagement Global Equity Fund est disponible à la vente aux particuliers et aux investisseurs institutionnels.[S11]Les charges en cours estimées sont de 1,10 % pour la partRetail - R EUR Acc et de 1,05 % pour la part Institutional - I EUR Acc au lancement.[S12]Le fonds est structuré en SICAV avec différentes catégories d’actions du fonds BMO SDG Engagement Global Equity Fund enregistré en Belgique, Finlande, France, Allemagne, Italie, Luxembourg, Pays-Bas, Norvège, Espagne, Suède, Suisse et au Royaume-Uni.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par BMO Global AM aligné sur les Objectifs de développement durable (ODD) des Nations Unies ?",
      "answer": "Le nom du fonds est « BMO SDG Engagement Global Equity Fund »."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Huawei devrait annoncer poursuivre le gouvernement américain, a rapporté lundi Reuters, confirmant une information du New York Times .[S2]Le premier équipementier télécoms mondial s’apprête à contester devant un tribunal du Texas un ajout au National Defense Authorization Act (NDAA), la loi sur la défense nationale adoptée l’an dernier.[S3]Pékin avait estimé qu’elle ciblait la Chine : elle institue un contrôle sur les contrats du gouvernement américain avec des sociétés chinoises, notamment Huawei.[S4]Les Etats-Unis font pression sur leurs alliés européens pour qu’ils excluent Huawei de leurs futurs réseaux de 5G en accusant le groupe chinois d'être utilisé par Pékin à des fins d’espionnage.[S5]Huawei rejette ces accusations.[S6]Dimanche, les avocats de Meng Wanzhou, la directrice financière de Huawei, ont décidé de poursuivre en justice le gouvernement canadien, l’agence des services aux frontières et la police fédérale pour violation de ses droits constitutionnels lors de son arrestation en décembre.[S7]Fin janvier, les Etats-Unis ont inculpé Huawei Technologies, deux de ses filiales et sa directrice financière, de fraude bancaire et électronique visant à contourner les sanctions contre l’Iran.",
      "question": "Pourquoi Huawei envisage-t-il de poursuivre en justice le gouvernement américain ?",
      "answer": "Huawei envisage de poursuivre en justice le gouvernement américain car il conteste un ajout à la loi sur la défense nationale qui limite les contrats du gouvernement américain avec des sociétés chinoises, notamment Huawei, et qui est perçu comme ciblant la Chine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur boursier américain a relevé lundi son offre d’achat sur Oslo Bors, de 152 à 158 couronnes norvégiennes par action, en numéraire, s’alignant ainsi sur la surenchère formulée le 11 février par Euronext, le gestionnaire des Bourses de Paris, Bruxelles, Amsterdam, Lisbonne et Dublin.[S2]Nasdaq va plus loin, en proposant le paiement d’un intérêt annuel de 6% sur le prix de l’offre majorée, « jusqu’à ce que les conditions de celles-ci soient remplies ou retirées.[S3]» Cette nouvelle offre valorise la Bourse d’Oslo 6,8 milliards de couronnes (696,2 millions d’euros).[S4]« Très déterminé » à racheter l’opérateur boursier norvégien, Nasdaq a également abaissé le seuil d’acceptabilité de son offre, à l’obtention de deux tiers des titres au moins, contre plus de 90% auparavant.[S5]Il assure que plus du tiers des actionnaires de la Bourse d’Oslo ont réaffirmé leur soutien à son offre.[S6]Le conseil d’administration d’Oslo Bors a reconnu lundi que les deux dernières offres de Nasdaq et d’Euronext étaient équivalentes « d’un point de vue purement financier.[S7]» Mais il continue de préférer de préférer celle de Nasdaq, sur « le plan industriel et stratégique.[S8]» Euronext, de son côté, reste d’avis que c’est lui qui représente le « partenaire industriel le plus intéressant pour Oslo Bors, d’un point de vue stratégique » .[S9]L’opérateur paneuropéen répète qu’il s’est déjà assuré l’obtention de « la majorité » du capital de la Bourse norvégienne, et qu’il finalisera son rachat dès que les autorités réglementaires auront donné leur feu vert à l’opération.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre de Nasdaq pour la Bourse d'Oslo ?",
      "answer": "L'offre de Nasdaq pour la Bourse d'Oslo est de 158 couronnes norvégiennes par action, valorisant l'entreprise à 6,8 milliards de couronnes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Ted Baker a annoncé la démission de son directeur général Ray Kelvin pour de mauvaises conduites présumées.[S2]Le fondateur du groupe de prêt-à-porter britannique s'était mis en retrait en décembre 2018 à la suite de l’annonce de l’ouverture d’une enquête confiée au cabinet d’avocats Herbert Smith Freehills.[S3]Il est reproché au dirigeant d’avoir serré dans ses bras des salariées et d’avoir demandé à des employées de s’asseoir sur ses genoux.[S4]Ray Kelvin a démenti ces accusations qui avaient été rendues publiques par une pétition en ligne.[S5]Le cabinet d’avocats poursuit ses investigations et devrait être en mesure de rendre ses conclusions à la fin du premier trimestre ou au début du deuxième, a indiqué Ted Baker.[S6]Ray Kelvin détient encore 35% du capital de Ted Baker.",
      "question": "Pourquoi le directeur général de Ted Baker a-t-il quitté son poste ?",
      "answer": "Le directeur général de Ted Baker a quitté son poste pour de mauvaises conduites présumées, notamment des comportements inappropriés envers des salariées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]IAG, propriétaire de British Airways et d’Iberia, a précisé lundi que son flux de trésorerie disponible en 2019 serait inférieur à celui de 2018, en raison d’une prévision de bénéfice d’exploitation stable et d’une hausse de ses investissements.[S2]Ces derniers devraient être compris dans une fourchette allant de 2,6 milliards à 2,7 milliards d’euros, contre 2,2 milliards d’euros en 2018.[S3]Le courtier Goodbody explique qu’il y a eu une confusion, lors d’une conférence avec des analystes jeudi dernier, après la publication des résultats annuels du groupe aérien, en raison notamment de l’adoption de nouvelles normes comptables.",
      "question": "Pourquoi le flux de trésorerie disponible d'IAG devrait-il diminuer en 2019 selon l'article ?",
      "answer": "Le flux de trésorerie disponible d'IAG devrait diminuer en 2019 en raison d'une prévision de bénéfice d'exploitation stable et d'une augmentation de ses investissements, qui devraient atteindre entre 2,6 et 2,7 milliards d'euros, contre 2,2 milliards en 2018."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Transdev Group a annoncé l’ouverture de négociation exclusive avec FlixBus pour vendre à la société d’origine allemande ses activités de cars longue-distance opérées sous les marques Eurolines et isilines.[S2]Cette décision «s’inscrit dans le nouveau plan stratégique de Transdev, qui a pour volonté de recentrer ses moyens sur le transport public et sur le transport pour le compte des entreprises» , a expliqué Thierry Mallet, le PDG de Transdev.[S3]Les modalités financières de l’opération ne sont pas communiquées.[S4]En 2018, FlixBus a transporté 45 millions de passagers en Europe et aux Etats-Unis.[S5]La société couvre 29 pays.[S6]Cette année, FlixBus prévoit de se lancer en Russie et de renforcer sa présence aux Etats-Unis.[S7]Ce projet de cession intervient quelques semaines après la reprise par BlaBlaCar du service de cars low-cost Ouibus de la SNCF.",
      "question": "Quelle entreprise a racheté Eurolines et Isilines ?",
      "answer": "FlixBus a racheté Eurolines et Isilines."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de services aux collectivités a annoncé aujourd’hui avoir finalisé la cession de 20% du capital de Suez Water Resources, société qui regroupe l’ensemble de ses activités d’eau régulées aux Etats-Unis, au gestionnaire de fonds de pension néerlandais PGGM.[S2]Le montant de la transaction, soit 601 millions de dollars (environ 530 millions d’euros), a été intégralement versé en numéraire, a précisé Suez dans un communiqué.[S3]Cette cession avait été annoncée le 25 juillet 2018 par Suez lors de la publication de ses résultats semestriels.",
      "question": "Quel est le montant de la cession des activités américaines de Suez dans l'eau ?",
      "answer": "Le montant de la cession est de 601 millions de dollars (environ 530 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des agents généraux de la société Gan assurances, qui ont cessé leur activité le 30 juin 2012, sont entrés en litige avec l’assureur sur le montant de l’indemnité compensatrice leur revenant, ce dernier entendant en déduire les sommes qu’ils avaient reversées sur la base d’accords avec des syndics de copropriété.[S2]L’assureur a formé un pourvoi en cassation après que les agents généraux ont obtenu gain de cause en appel.[S3]Selonl’assureur, doivent être déduites de l’assiette de l’indemnité compensatrice de l’agent d’assurance les commissions rétrocédées en courtage à un autre agent général ou à un courtier.[S4]L’intermédiation en assurance étant une activité qui consiste à présenter, proposer ou aider à conclure des contrats d’assurance, doit donc être considérée comme présentation, proposition ou aide à la conclusion d’une opération d’assurance « le fait de recueillir la souscription d’un contrat ou l’adhésion à un tel contrat ».[S5]Selon lui, la souscription d’un contrat d’assurance pour le compte d’un prospect constitue donc une activité d’intermédiation d’assurance, « dès lors que le mandataire a adopté une démarche active de présentation, proposition ou aide à la conclusion d’un contrat d’assurance ».[S6]La cour de cassation a rejeté sa demande, jugeant que si les syndics de copropriété ont, pour le compte des copropriétés dont ils avaient la gestion, souscrit des contrats avec l’assureur, « ils n’ont ni prospecté de clientèle, ni présenté, proposé ou aidé à conclure ces contrats d’assurance et n’ont pas davantage réalisé d’autres travaux préparatoires à leur conclusion au sens de l’article L.[S7]511-1 du code des assurances ».[S8]Dès lors, la cour d’appel aexactement déduit que les syndics de copropriété ne pouvaient être considérés comme des intermédiaires d’assurance et que les sommes qui leur avaient été versées par les agents généraux ne constituaient pas des commissions de courtage déductibles de l’indemnité compensatrice revenant à l’agent général sortant.[S9]Cass.1re civ., 13 févr.2019, n°18-15.634, P+B",
      "question": "Les syndics de copropriété sont-ils considérés comme des intermédiaires en assurance selon la décision de la Cour de cassation ?",
      "answer": "Non, la Cour de cassation a jugé que les syndics de copropriété ne sont pas des intermédiaires en assurance, car ils n'ont pas prospecté de clientèle, présenté, proposé ou aidé à conclure des contrats d'assurance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Nashville et Austin sont connues pour être des villes de musique country, Stetson pour ses bottes et chapeaux flamboyants de cowboys mais elles font aussi partie des villes devenant de plus en plus des hubs pour l’industrie de la gestion d’actifs, rapporte le FT Fund Management.[S2]Le journal rappelle ainsi qu’AllianceBernstein, qui gère 516 milliards de dollars, a relocalisé son siège social à Nashville dans le Tennessee.[S3]De grandes villes comme New York, Boston et San Francisco sont en train de perdre certains emplois du secteur au profit de villes plus petites incluant Denver, Atlanta et Charlotte.[S4]Les réductions de coûts en sont la principale cause, mais les emplyeurs disent aussi y trouver une main d’oeuvre plus jeune et une plus grande flexibilité pour investir dans les nouvelles technologies.[S5]AllianceBernstein projette ainsi d’avoir 1050 personnes à Nashville d’ici 2020.[S6]Pimco a lui annoncé qu’Austin serait sa troisième plus importante localisation aux Etats-Unis après la Californie et New York.",
      "question": "Quelles villes américaines deviennent des hubs pour l'industrie de la gestion d'actifs au détriment de villes plus coûteuses ?",
      "answer": "Nashville, Austin, Denver, Atlanta et Charlotte deviennent des hubs pour l'industrie de la gestion d'actifs au détriment de villes comme New York, Boston et San Francisco."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’action Nordea est attaquée en Bourse ce lundi dans le sillage de révélations de la télévision finlandaise concernant l’implication présumée de la banque suédoise, désormais établie en Finlande, dans un scandale de blanchiment d’argent.[S2]Le premier établissement bancaire norvégien DNB serait également concerné.[S3]La chaîne Yle a annoncé la diffusion ce lundi après-midi d’une émission s’intéressant à plusieurs centaines de millions d’euros de transactions suspectes qui auraient transité via Nordea.[S4]Le titre Nordea cédait plus de 3% ce lundi, après avoir abandonné près de 7%.[S5]Un porte-parole de Nordea a réagi en indiquant que le groupe n’avait pas pris connaissance du contenu du programme.[S6]Ces révélations interviennent alors que d’autres banques scandinaves sont dans le collimateur des autorités.[S7]Le mois dernier, des enquêtes ont été ouvertes concernant le rôle de la banque suédoise Swedbank , tandis que l’établissement danois Danske Bank est au cœur d’un scandale impliquant plus de 200 milliards d’euros de paiements suspects en provenance de Russie.",
      "question": "Quel est le lien entre Nordea et le blanchiment d'argent mentionné dans l'article ?",
      "answer": "Nordea est impliquée dans un scandale de blanchiment d'argent, suite à des révélations de la télévision finlandaise concernant des transactions suspectes de plusieurs centaines de millions d'euros via la banque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cigarettier britannique British American Tobacco (BAT) a annoncé que sa filiale canadienne avait l’intention de faire appel de la décision rendue vendredi par la cour d’appel du Québec, qui a confirmé la condamnation d’Imperial Tobacco Canada et de deux autres fabricants de tabac à verser environ 17 milliards de dollars canadiens (11,3 milliards d’euros) de dommages et intérêts à la suite d’actions collectives.[S2]Ce jugement concerne deux actions collectives engagées contre Imperial Tobacco Canada, filiale de BAT, contre Rothmans Benson & Hedges, filiale de Philip Morris, et contre JTI-Macdonald, filiale du japonais Japan Tobacco, pour le compte de victimes du tabac.[S3]En 2015, les trois cigarettiers avaient été condamnés en première instance à verser 15,6 milliards de dollars canadiens (environ 10,35 milliards d’euros) de dommages et intérêts.[S4]Philip Morris fera également appel de ce jugement.",
      "question": "Quel est le montant des dommages et intérêts que la filiale canadienne de BAT a été condamnée à verser ?",
      "answer": "La filiale canadienne de BAT a été condamnée à verser environ 17 milliards de dollars canadiens de dommages et intérêts."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Don Marchesiello, responsable des investissements traditionnels de Citi Private Bank depuis 2010, part à la retraite, rapporte Citywire.[S2]Il dirigeait jusqu’alors une équipe de 14 personnes en charge de la recherche et sélection de fonds à l’international.[S3]Avant de joindre Citi, Don Marchesiello a passé 14 ans au sein de Lockwood Advisors où il a notamment été directeur de la recherche, directeur des ventes institutionnelles, directeur de la construction de portefeuille ou encore analyste d’investissement senior.",
      "question": "Qui est Don Marchesiello et quelle a été sa fonction au sein de Citi Private Bank ?",
      "answer": "Don Marchesiello était le responsable des investissements traditionnels de Citi Private Bank depuis 2010. Il dirigeait une équipe de 14 personnes en charge de la recherche et sélection de fonds à l'international."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La firme d’investissement KKR a annoncé ce 4mars la nomination de Kate Richdale en qualité de responsable de la stratégie et du développement pour la région Asie-Pacifique.[S2]Dans ses nouvelles fonctions, Kate Richdale doit développer les activités et l’offre de KKR dans la région.[S3]Elle sera également amenée à collaborer avec les équipes d’investissement afin de les aider à développer les activités d’origination et renforcer les liens avec les grands clients dans la région.[S4]Kate Richdale rejoint KKR en provenance de Goldman Sachs à Hong Kong où elle était présidente de la banque d’investissement pour l’Asie hors Japon.[S5]Selon un communiqué, cette nomination marque les efforts de KKR pour renforcer sa présence dans la région Asie-Pacifique et tirer parti des opportunités d’investissement dans toutes les grandes classes d’actifs..[S6]Au cours des douze derniers mois, la société a recruté John Pattar et David Luboff pour piloter les plateformes d’investissement respectivement dans l’immobilier et les infrastructures.[S7]En outre, Brian Dillard a déménagé de New York à Hong Kong pour diriger les activités de crédit de KKR.",
      "question": "Qui est Kate Richdale et quel est son nouveau poste au sein de KKR ?",
      "answer": "Kate Richdale est l'ex-présidente de la banque d'investissement de Goldman Sachs pour l'Asie hors Japon. Elle rejoint KKR en tant que responsable de la stratégie et du développement pour la région Asie-Pacifique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]MSCI, a leading provider of indices, portfolio analytics, and services for global investors, announced on 1 March 2019 that it will increase the weight of China A shares in the MSCI indicesby increasing the inclusion factor from 5% to 20% inthree steps.[S2]«This decision follows an extensive global consultation witha large number of international institutional investors,including asset owners, asset managers, broker/dealers and other market participants worldwide.[S3]Theproposal to increase the weight of China A shares garneredoverwhelming support from investors», MSCI stated.[S4]“Stock Connect has proven to be a robust channel to access A shares.[S5]The successfulimplementation of the initial 5% inclusion of China A shares has been a positive experience forinternational institutional investors and has fosteredtheir appetiteto increase further their exposure tothe mainland China equity market,” said Remy Briand, MSCI managing director and chairman of the MSCI Index policy committee.[S6]“The strong commitment by the Chinese regulators to continue to improve market accessibility, evidenced by, among other things, the significant reduction in trading suspensionsin recent months,i s another critical factor that has won the support of international institutional investors.” The feedback gathered during the consultation showed that international institutional investors would preferthe weight of the China A Large Cap shares to beincreased in three steps rather than in two steps, as originally proposed, in order to relieve the firm from potential execution pressureon the implementation dates.[S7]In addition, a significant proportion of investors also highlighted that China A Mid Cap shares should be included in the MSCI indices jointly with the weight increase in Large Cap shares to enable for asmoother implementation.[S8]Finally, the proposal to add ChiNext to the list of eligible stock exchange segments for the MSCI Global Investable Market Indexes received wide acceptance.[S9]Consequently, MSCI will increase the weight of China A shares in the MSCI indicesaccording tothe following schedule: Step 1: MSCI will increase the index inclusion factor of all China A Large Cap sharesin the MSCI indicesfrom 5% to 10%and add ChiNextLarge Cap shareswith a 10% inclusion factor coinciding with the May 2019 Semi Annual Index Review.[S10]Step 2: MSCI will increasetheinclusion factorof all China A Large Cap sharesin the MSCI Indicesfrom 10% to 15%coinciding with the August 2019 Quarterly Index Review.[S11]Step 3: MSCI will increasetheinclusion factorof all China A Large Cap sharesin the MSCI Indicesfrom 15% to 20%and add China A Mid Cap shares,including eligible ChiNext shares, with a 20% inclusion factorto the MSCI Indicescoinciding with the November 2019 Semi-Annual Index Review.[S12]On completion of this three-step implementation, there will be 253 Large and 168 Mid Cap China A shares,including 27 ChiNext shares, on a pro forma basis in the MSCI Emerging Markets Index,representing a weight of 3.3% in the pro forma index.",
      "question": "Quel est le pourcentage d'inclusion des actions A chinoises dans les indices MSCI après la troisième étape de l'augmentation?",
      "answer": "3,3%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Colin Kennedy quitte Marcus, la néobanque de Goldman Sachs, pour rejoindre la fintech Stripe, où il travaillera sur les partenariats financiers, selon l’agence Bloomberg, qui en a eu confirmation par un porte-parole de Stripe.[S2]Il était jusqu'à présent directeur financier et directeur général de Marcus.[S3]Stripe conçoit des infrastructures de paiement qui permet aux entreprises d’accepter des devises en ligne.[S4]Un dernier tour de table en début d’année a poussé sa valorisation à 22,5 milliards de dollars (18,9 milliards d’euros).[S5]Colin Kennedy avait rejoint Goldman Sachs lors de son acquisition de Clarity Money, la start-up fondée en 2016 par Adam Bell, le frère de Michael Dell.",
      "question": "Qui a rejoint Stripe et quel était son précédent poste ?",
      "answer": "Colin Kennedy a rejoint Stripe après avoir été directeur financier et directeur général de Marcus, la néobanque de Goldman Sachs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’industrie automobile allemande compte investir près de 60 milliards d’euros dans les véhicules électriques et autonomes ces trois prochaines années.[S2]«Nous investirons plus de 40 milliards d’euros dans la mobilité électrique ces trois prochaines années, et 18 autres milliards seront investis dans le numérique et la voiture connectée et autonome» , a déclaré samedi le président de VDA, Bernhard Mattes, avant l’ouverture du salon international de l’automobile à Genève, qui se tiendra du 7 au 17 mars.[S3]La gamme de modèles véhicules électriques produits en Allemagne triplera durant les trois ans à venir, passant autour de 100 modèles, a-t-il ajouté.",
      "question": "Combien l'industrie automobile allemande prévoit-elle d'investir dans les véhicules électriques et autonomes au cours des trois prochaines années ?",
      "answer": "L'industrie automobile allemande prévoit d'investir près de 60 milliards d'euros dans les véhicules électriques et autonomes au cours des trois prochaines années."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une fusée Falcon 9 de SpaceX, transportant une nouvelle capsule pour astronautes, a décollé samedi matin de la base aérienne de Cap Canaveral en Floride à destination de la station spatiale internationale (ISS).[S2]Ce tir est crucial pour SpaceX, la société d’Elon Musk, et pour la Nasa qui n’a procédé à aucun vol habité depuis huit ans.[S3]6,8 milliards de dollars ont été alloués à SpaceX et à Boeing pour construire des fusées et des systèmes de capsules capables d’emmener des astronautes en orbite.[S4]SpaceX ou Boeing pourrait devenir la première société privée à procéder à des vols spatiaux habités.[S5]L’objectif des Etats-Unis est de mettre fin à l’utilisation de lanceurs russes pour accéder à l’ISS.",
      "question": "Quel est le rôle de SpaceX dans le lancement de la fusée à destination de l'ISS ?",
      "answer": "SpaceX a lancé une fusée Falcon 9 transportant une capsule pour astronautes vers l'ISS, marquant un pas important vers la réalisation de vols spatiaux habités par une entreprise privée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le directeur général de Vale SA et plusieurs autres dirigeants ont démissionné samedi, a annoncé le société, après la rupture d’un barrage du groupe, fin janvier, qui a fait plus de 300 morts.[S2]Son directeur général Fabio Schvartsman a remis sa démission, et le numéro un mondial du minerai de fer va nommer à sa place Eduardo Bartolomeo, son actuel directeur général des métaux de base.[S3]Le directeur exécutif des métaux de base du géant minier, Peter Poppinga, le directeur de la planification Lucio Flavio Gallon Cavalli, et Simar Magalhaes Silva, responsable d’une division locale de Vale, ont aussi démissionné.",
      "question": "Quels dirigeants de Vale ont démissionné après la catastrophe au Brésil ?",
      "answer": "Le directeur général de Vale SA, Fabio Schvartsman, ainsi que plusieurs autres dirigeants, dont Peter Poppinga, Lucio Flavio Gallon Cavalli et Simar Magalhaes Silva, ont démissionné après la catastrophe au Brésil."
    },
    {
      "chunk": "[S1]ALD, la société de financement et de gestion de flottes automobiles, détenue à 80% par Société générale, et cotée en Bourse depuis juin 2017, a signé vendredi un accord pour acquérir SternLease B.V., après avoir annoncé leurs négociations exclusives .[S2]Le montant de l’acquisition n’a pas été communiqué.[S3]La filiale dédiée à la location longue durée du groupe coté Stern gère environ 13 000 véhicules loués à des PME et à des particuliers aux Pays-Bas, via un réseau de 85 concessionnaires dans le pays.[S4]Un accord de distribution dédié a aussi été signé: le groupe Stern fournira à ALD des véhicules et des services tels que la maintenance, la réparation et la location courte durée.[S5]Les clients bénéficieront également des services de réparation et d’entretien des véhicules certifiés par la marque, fournis par les 17 garages de Stern Car Services.",
      "question": "Quel est l'objectif de l'acquisition de SternLease par ALD ?",
      "answer": "L'objectif de l'acquisition de SternLease par ALD est d'élargir sa présence sur le marché néerlandais de la location longue durée, en intégrant ses 13 000 véhicules loués et son réseau de 85 concessionnaires."
    },
    {
      "chunk": "[S1]eBay a cédé à la pression de ses actionnaires activistes.[S2]Le groupe américain, connu pour son site d’enchères en ligne, a annoncé vendredi avoir lancé une revue opérationnelle pour déterminer l’avenir de ses activités StubHub et eBay Classifieds.[S3]Signe de la trêve conclue avec Elliott et Starboard Value, eBay a accepté de nommer à son conseil d’administration un représentant du premier fonds activiste.[S4]Jesse Cohn, associé chez Elliott, disposera ainsi d’un siège au conseil.[S5]Matt Murphy, PDG de Marvell Technology, va l’accompagner.[S6]Un troisième administrateur indépendant sera nommé plus tard dans l’année, a annoncé eBay.[S7]Les deux fonds ont également accepté un accord de statu quo, notamment concernant le vote de résolutions, pendant la durée de la revue stratégique, a précisé eBay.[S8]Ces décisions s’inscrivent dans la continuité des mesures d’allocation des capitaux annoncées fin 2018, qui comprennent la distribution de 7 milliards de dollars aux actionnaires au cours des deux prochaines années.[S9]Mais ce plan initial ne suffisait pas aux yeux d’Elliott, appuyé dans ses revendications par Starboard Value.[S10]Le premier détient une participation de plus de 4% dans eBay, contre environ 1% pour son confrère.[S11]« Au cours des deux derniers mois, nous avons rencontré un certain nombre d’actionnaires pour comprendre leur point de vue » , a déclaré le PDG d’eBay Devin Wenig.[S12]Elliott et Starboard Value avaient pris des participations dans eBay fin 2018 et les fonds réclamaient depuis une réorganisation du groupe .[S13]Elliott avait notamment exhorté eBay à séparer les franchises StubHub et eBay Classifieds Group du coeur de ses activités dans le cadre d’un plan susceptible selon lui de doubler la valeur de l’entreprise en deux ans.[S14]StubHub pourrait valoir entre 3,5 milliards et 4,5 milliards de dollars et eBay Classifieds, présent à l’international, pourrait être vendu ou scindé pour une valeur de 8 milliards à 12 milliards de dollars, avait déclaré Elliott le mois dernier.[S15]Elliott préconise également une refonte de la plateforme d’enchères en ligne afin de gonfler ses marges et de la doter d’une meilleure équipe dirigeante.[S16]Vendredi, le cours de l’action eBay a fini en hausse de 0,54% à 37,34 dollars.[S17]Il a progressé de 33% depuis le début de l’année.",
      "question": "Quel est le principal objectif des actionnaires activistes d'eBay selon l'article ?",
      "answer": "Les actionnaires activistes d'eBay souhaitent réorganiser l'entreprise en séparant les divisions StubHub et eBay Classifieds, afin de doubler la valeur de l'entreprise en deux ans."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le dépositaire central d’Euronext Dublin , Euroclear UK and Ireland, basé au Royaume-Uni, a obtenu une reconnaissance de l’Autorité européenne des marchés financiers (Esma) lui permettant de poursuivre ses activités avec ses clients européens même en cas de Brexit sans accord.[S2]La décision de l’Esma fait suite à l’adoption d’une équivalence temporaire et conditionnelle par la Commission européenne en décembre dernier et à la conclusion d’accords de coopérations entre les autorités de supervision européennes et britanniques.[S3]L’Esma avait auparavant adopté une décision similaire pour les chambres de compensation centrale (CCP) britanniques.",
      "question": "Quel est le rôle d'Euroclear UK and Ireland après la reconnaissance par l'Esma ?",
      "answer": "Euroclear UK and Ireland peut poursuivre ses activités avec ses clients européens même en cas de Brexit sans accord, grâce à la reconnaissance de l'Esma."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Thales et Gemalto ont confirmé vendredi être parvenus à un accord avec la division antitrust du département américain de la Justice (DoJ) sur leur rapprochement.[S2]Comme précédemment annoncé par le DoJ, cet accord requiert la cession par Thales de son activité de modules de sécurité matériels à usage général (GP HSM, General Purpose Hardware Security Modules).[S3]Le 22 février, Thales avait annoncé avoir signé un accord définitif pour vendre cette activité à la société américaine Entrust Datacard.[S4]Les deux entreprises ont confirmé qu’elles prévoyaient de finaliser en mars l’offre d’achat de Thales sur Gemalto.[S5]L’opération valorise Gemalto, fabricant franco-néerlandais de cartes à puces et spécialiste de sécurité numérique, à environ 4,8 milliards d’euros.",
      "question": "Quel est le montant de la valorisation de Gemalto dans le cadre de sa fusion avec Thales ?",
      "answer": "La valorisation de Gemalto est d'environ 4,8 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les Philippines ont annoncé vendredi leur intention d’inculper pour homicide par imprudence des responsables de Sanofi et des services sanitaires du pays pour des décès liés au Dengvaxia, le vaccin du laboratoire français contre la dengue, utilisé dans un programme de vaccination lancé en 2016.[S2]Le ministère de la Santé prône l’inculpation de six responsables de Sanofi et de 14 dirigeants actuels ou passés des services de santé philippins.[S3]Sanofi se dit «en profond désaccord» avec les accusations portées à son encontre aux Philippines et se défendra «vigoureusement» , a réagi le laboratoire français.",
      "question": "Quel est le sujet des poursuites judiciaires menées par les Philippines contre Sanofi ?",
      "answer": "Les Philippines poursuivent certains cadres de Sanofi pour homicide par imprudence lié à des décès causés par le vaccin Dengvaxia, utilisé dans un programme de vaccination lancé en 2016."
    }
  ]
}